# Vagrant quick start
1) Устанавливаете Vagrant: https://www.vagrantup.com/downloads.html  
2) Устанавливаете VirtualBox: https://www.tecmint.com/install-virtualbox-on-redhat-centos-fedora  
3) Клонируете репозиторий со стендом и запускаете виртуальную машину:
```
$ git clone git@github.com:erlong15/otus-linux.git  
$ cd otuslinux  
$ vagrant up  
$ vagrant ssh otuslinux  
```

Полезные ссылки:  
https://www.vagrantup.com/intro/getting-started/    
https://www.shellhacks.com/ru/vagrant-tutorial-for-beginners/    

# Tips and FAQs

1. Почему у меня внезапно выросло занимаемое место в виртуальной машине развернутой
с помощью Vagrant?

Скорее всего вы добавили дополнительное блочное устройство и оно лежит в одной директории
с Vagrantfile. Vagrant в свою очередь при `Vagrant up` делает rsync всего, что есть рядом с
Vagrantfile в директорию виртуальной машины `/vagrant/`

2. Как добавить дополнительные диски с помощью Vagrantfile

```ruby
home = ENV['HOME'] # Используем глобальную переменную $HOME

MACHINES = {
 :otuslinux => {
       :box_name => "centos/7",
       :ip_addr => '192.168.11.101',
   :disks => {
       :sata1 => {
           :dfile => home + '/VirtualBox VMs/sata1.vdi', # Указываем где будут лежать файлы наших дисков
           :size => 8192,
           :port => 1
       },
       :sata2 => {
           :dfile => home + '/VirtualBox VMs/sata2.vdi',
           :size => 1024, # Megabytes
           :port => 2
       },
       :sata3 => {
           :dfile => home + '/VirtualBox VMs/sata3.vdi',
           :size => 1024,
           :port => 3
       }
   }
 },
}
```

